[哲學題] 如果上帝創造出味道同營養都拍得住真肉既素肉，咁你會唔會放棄食真肉？定係會堅持食真肉？

如果上帝創造出味道同營養都拍得住真肉既素肉，咁你會唔會放棄食真肉？定係會堅持食真肉？

正評：食素肉
負評：食真肉

2. 如果一個好中意食肉既人因為唔想殺生而轉食素肉，儘管減少左殺生，但佢腦海依然諗住肉既美味，咁佢係咪偽善？

正評：係
負評：唔係

係
我有時都會想食素
但原因係因為我睇過一個美國科學研究既紀錄片之類既野
佢話食素比食肉對訓練肌肉後個得益會好過食肉
我未話會諗埋啲咩食肉啲動物好慘個啲濕鳩野 因為本身人可以做到雜食性動物 即係算大自然一個定律啦 咁食肉有咩問題 只不過人可以食素都維持到生命咁解 但唔等於就要放棄食肉
不過我想問 關上帝咩事

3. 一個忍住自己食肉慾望既素食者(齋口唔齋心) vs 一個天生唔中意食肉既素食者(齋口齋心)

邊個較為高尚？

正評：前者
負評：後者

邊個好食就食邊個
除非營養價值好差

冇話高唔高尚架喎 食素唔係想要比人讚

睇下素肉碳排放係幾多先
不過正路都低過真肉

可以忍得住唔食肉已經有一定嘅心理質素
然後天生唔鍾意食肉嘅素食者係自然嘅，更何況後者都未必因為係道德而拒絕食肉
唔應該用高尚嚟比較？

前兩題都認真俾正負評
呢題真係心諗做乜鳩
第一個念頭係沒有誰比誰高尚
呢條問題前設係 素食者高尚於肉食者
但我唔同意
甚至唔明點解 唔想食肉 比想食肉 更高尚
你不如正正經經討論 高尚取決於行動還是精神 好過

邊個平食邊個

再問
"假設"愛護動物生命等於道德上的高尚
呢兩者都做到"廣義"上既不殺生
但一個係抑壓自己食慾去成就其他動物
另一個就係本來就冇慾望

邊一個偉大啲？

正評：前者
負評：後者

素肉，我食肉係為咗味道，又唔係為咗要隻動物死

肉邊好食架

Beyond meat

點解係偽善
偽善係言行不一喎

點解要分高唔高尚

沒有誰比誰更高尚 (阻膠, 2014)

就算有肉食 d仆街都係會走去食野味

要視乎高尚係點樣去定義
如果道德上的高尚係指恆久忍耐 抑壓自己慾望
咁則前者高尚過後者
相反如果有人認為無慾係比較高尚
咁則後者大於前者

但本身條題目前設已經係偽命題 無乜討論價值

如果完全100%一樣我會盡量食素肉
但係唔會特登戒真肉(e.g. 有間好好食嘅餐廳但係用真肉,我會照食)

上帝創造出味道同營養都拍得住野味嘅假野味

芝麻仁會唔會食假野味？

因為樓主只係以哲學為幌子 去問d濕鳩問題
你認為mk仔忍住唔婚前性行為
比起毒撚冇女屌
何者較為高尚

經唔起人地提出考驗
就加多一層包裝
假設依從聖經指示 唔婚前性行就為之高尚喇

你認為樓主真係適合扮哲人咩
正評: 樓主係on9仔
負評: 樓主係哲人
PS 已知樓主唔敢reply討論 只會靜靜留下負評

你願唔願意見到武漢肺炎殺左成千上萬嘅人，但係令共產黨全黨死清光？
願意：正皮
唔願意：負皮